中國駐法使館：反對邦交國與中國地方政府進行官方往來

中國駐法使館：反對與中國建交的國家同台灣當局開展任何形式的官方往來
來源：央視新聞客戶端

2021-03-21 06:37

日前，中國駐法國使館發言人就台灣問題發表談話。發言人表示，中國政府在台灣問題上的立場是一貫和明確的。我們反對與中國建交的國家同台灣當局開展任何形式的官方往來。這是遵守一個中國原則的應有之義。有關人士可以自由決定其出行和交往計劃，中國政府將視情作出相應反應。

發言人還表示，中國駐法大使盧沙野已就法參議院“台灣交流和研究小組”擬訪台事致信“小組”主席李察，表達中方關切，重申中方立場。中國駐法使館重申，一個中國原則是中法關係的政治基礎，是法蘭西共和國對中華人民共和國的莊嚴政治承諾。法國參議員作為法國官方機構的公職人員，理應恪守這一原則，不同台灣當局進行任何形式的官方往來。這是對中國主權的尊重，對國際法的尊崇，也是對法蘭西共和國聲譽的維護。 （總台記者 鄒合義）

舉報我也說兩句責編：郭曉鵬

驻法国使馆发言人就台湾问题发表谈话
2021/03/19
中国政府在台湾问题上的立场是一贯和明确的。我们反对与中国建交的国家同台湾当局开展任何形式的官方往来。这是遵守一个中国原则的应有之义。有关人士可以自由决定其出行和交往计划，中国政府将视情作出相应反应。

法議員擬訪台 中國使館：官方將視情況做出反應
最新更新：2021/03/21 12:10

（中央社台北21日電）中國駐法國大使館官網19日發文，針對法國參議員李察（Alain Richard）今年擬赴台訪問一事稱：「有關人士可以自由決定其出行和交往計畫，中國政府將視情作出相應反應。」

這篇「駐法國使館發言人就台灣問題發表談話」說，中國政府在台灣議題上的立場是一貫和明確的，反對與中國建交的國家和台灣展開任何形式的官方往來，並稱「這是遵守一個中國原則的應有之義」。

這名發言人說：「有關人士可以自由決定其出行和交往計畫，中國政府將視情作出相應反應」。

今年2月，中國駐法大使盧沙野致函法國參議院友台小組主席李察，要求他取消正在組織的國會訪台團。事件曝光後，法國外交部發言人3月17日表示，議員有決定參訪和拜會計畫的自由。李察也回信盧沙野，表示將不會改變行程。

法國政治週刊「瑪麗安娜」（Marianne）18日報導，李察說，法國與台灣的關係無需經北京同意。參議院中的法國友台小組，是為了在經濟、科技、文化與觀光上，推進非常實質的法台關係，他強調，「這些都與法國政府的外交綱領完全一致」。李察並認為，中國使館這幾個月來言辭「非常好戰」。

根據中國官方公布盧沙野2月18日給李察的信函，中國駐法使館2019年就曾和李察就訪台議題「深入交流」，警告如果參議院的友台小組派團訪問台灣，「將明顯違反一個中國原則，向『台獨』勢力發出錯誤信號，中方對此表示堅決反對。」

信中稱，「無論法國參議員以何種名義訪台，都將被台獨勢力所利用」，要求李察慎重處理涉台議題，「不與台灣當局進行任何形式的官方往來」。（編輯：張淑伶/吳柏緯）1100321

人仔真香，唔去台灣了

咁你一個中國嘛, 台灣唔係獨立嘛, 咁你自己叫'地方政府'台灣唔好勾結外國咪得囉

中國施壓阻訪台 法議員：法台關係無需北京同意

中國駐法大使被爆致函法國參院友台小組主席李察，威脅取消訪台。對此李察表示，法台關係無需北京同意。（資料照）

2021/03/21 05:30
〔記者蘇永耀／綜合報導〕中國駐法大使被爆致函法國參議院友台小組主席李察（Alain Richard），威脅取消訪台且不應與台灣接觸，引發批評。法國政治週刊「瑪麗安娜」近期刊登李察專訪，李察對此表示，法國與台灣的關係無需經北京同意。他並提醒，中國對台的好戰言論，呼應了中國透過軍事力量以擴張區域影響力的新戰略。

李察：中國好戰言論 呼應其擴張戰略

中國駐法大使盧沙野二月致函執政黨共和前進黨參議員李察，要求他取消正在籌組的國會訪台團。中國公然施壓法國議員的舉動，引起台灣與法國雙方強烈批評，法國學界甚至要求外交部召見中國大使表達不滿，捍衛國家尊嚴。

根據「瑪麗安娜」報導，李察受訪說，中國使館的訊息呼應北京外交方針，即批評法國與台灣之間的所有官方交流，這不是新聞。但現在中國外交官好像認為放過任何公開反應的機會，都可能會威脅到他們的「一個中國」立場。

李察直言表示，「我們與台灣的關係無需經北京同意。台灣在法國有代表機構，而且就像在其他大國一樣，我們也在台北有幾乎等同外交地位的法國代表機構。」

至於法國友台小組，李察說明定位表示，是為了在經濟、科技、文化與觀光上，推進非常實質的法台關係。他強調，「這些都與法國政府的外交綱領完全一致」。

李察並指出，台灣二○一六年政黨輪替之後，中國不僅改變官方論調，也中止或破壞之前的合作協議，「因此毫不意外蔡英文女士去年大勝連任」。由於北京沒有其他方法讓情況變得對自己有利，「只能祭出敵對論述」。

李察認為，中國領導人對台灣的好戰言論，呼應了中國今日透過顯現軍事力量以擴張區域影響力的新戰略，特別是在與許多重要國家的共享海域上。他提醒，勿忘在這擴張戰略上，還有中國企圖用來在亞洲與非洲發展中國家取得主導的「新絲路」。

法國學者遭中使館辱罵流氓 各界不滿盼外長出面
最新更新：2021/03/20 13:29

中國使館19日辱罵法國學者波恩達茲引起各界不滿譴責，波恩達茲本人除了感謝聲明支持他的各界人士外也發揮幽默感，在推特自介加上「流氓」。（）

（中央社記者曾婷瑄巴黎19日專電）中國駐法使館施壓議員取消訪台事件未完，又再度槓上輿論。使館今天引用法國學者波恩達茲推文，並評論「流氓」，引起各界不滿，紛紛上網譴責，要求外長立刻召見大使盧沙野。

中國駐法大使盧沙野2月18日發出一封措辭尖酸的信函給參議院友台小組主席、執政黨共和前進黨（La Republique en Marche）參議員李察（Alain Richard），要他取消國會訪台計畫。

中國大使施壓法國民選議員的舉動引發譁然。然而不僅政界，學界也與盧沙野槓上。尤其是中國駐法大使館與法國策略研究基金會（FRS）研究員波恩達茲（Antoine Bondaz）間的網路筆戰目前越演越烈。

中國大使館日前曾在推特上辱罵波恩達茲「無恥」。FRS副主任戴爾特（Bruno Tertrais）則力挺自家研究員，「中國使館對FRS其中一位研究員的人身攻擊令人無法容忍」。

未料中國使館對波恩達茲展開進一步的人身攻擊。中國駐法使館推特帳號今天引用波恩達茲轉述法國外交部發言人說「法國議員有參訪與拜會自由」的貼文，並加上「流氓」（petite frappe）的評論。

這個用詞引起各界不滿，許多意見領袖紛紛在推特上動員，力挺波恩達茲，並譴責中國使館。

歐洲議會安全與國防小組委員會主席洛瓦索（Nathalie Loiseau）寫道：「我再次支持波恩達茲，同時提醒中國使館，它的駐在國法國，懂得尊重學者且珍惜自由。『流氓』，就是當中國使館欺負法國學者。」

歐洲議會議員格魯克斯曼（Raphaël Glucksmann）引用中國使館貼文，並譴責說：「若我們的政府領袖有一點的尊嚴和國家意識，應立刻召見中國大使，然後跟他嚴正解釋『若你再繼續撒野，就馬上回到中國』。有些時刻，不能視而不見。有點骨氣。」

另一位歐洲議會議員貝拉米（François-Xavier Bellamy）則在轉推中直接標註外交部長勒德里安（Jean-Yves Le Drian），「在威脅計畫訪台的議員後，中國使館侮辱了一位知名學者，提醒人們要聽從北京。親愛的勒德里安，不要讓這件事過去，這是懦弱且危險的」。

波恩達茲本人除了感謝聲明支持他的各界人士外，也發揮幽默感，在自己的推特自介中加上「流氓」一詞。

波恩達茲在信函揭露的15日當天就在推特中批評中國對法國民主制度的干預，令人無法接受。「我們的參議員有自由和他們認為適切的任何人見面，北京不得對我國民選官員指手畫腳，尤其是他們的外交官。」（編輯：黃自強）1100320

點得架，支那要加強戰狼外交
直接出口交部同嘴炮攻打法國啦

支那嘴炮部隊真忙

火水救火

支那真係自己搞衰自己

愈來愈似義和團同8國宣戰之境

中國駐法使館：反對邦交國與中國地方政府進行官方往來

你唔出visa畀人 咪去唔到中国地方囉

支那狗又衝出黎柒

硬係覺得日子愈耐愈冇人理尻佢
依家開始唔一個個國家屌
係開地圖炮

建議法國直接同支那斷交 la

又加速

美國賣軍火啦

同美國斷交未?

黒人問號。

毒撚溝女咁，唔比條女同其他人傾計

怨婦咁